{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"30","quiz":[{"id":322,"question":"وظيفة طفاية المحرك","a":"جميع الإجابات صحيحة","b":"التقليل من  سرعة دوران المحرك","answer":"1"},{"id":324,"question":"بماذا تأمر الشاخصة \"سرعة خاصة؟\"","a":"سرعة قصوى خاصة تختلف عن السرعة العادية للطريق.","b":"سرعة قصوى أعلى من السرعة العادية في الطرق السريعة.","answer":"1"},{"id":323,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة بعد مكان عبور المشاة؟","a":"مسموح.","b":"ممنوع بحدود 12م بعد ممر العبور.","answer":"1"},{"id":305,"question":"إذا لوحظ تسرب وقود من إحدى الوصلات فماذا تفعل؟","a":"إيقاف المركبة وإيقاف عمل المحرك فوراً.","b":"السير بسرعة إلى اقرب كراج تصليح.","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما نوع الزيت الذي يضاف لمحرك ديزل يحتوي على مشحن (توربو) ؟","a":"أي نوع لمحركات ديزل وبنزين.","b":"حسب تعليمات المنتج.","answer":"2"},{"id":321,"question":"إغلاق قفل الباككس دون وجود ضرورة لذلك قد يسبب في","a":"انعطاف فجائي وحاد","b":"كسر أجزاء في المحور الخلفي وخطر الانقلاب","answer":"2"},{"id":303,"question":"ماهي وظيفة الكلاتش ؟","a":"يفصل بين المحرك والحذافة (الفلايويل) في المركبة .","b":"وصل أو فصل بين المحرك وجهاز الغيارات .","answer":"2"},{"id":325,"question":"هل يجوز نقل حمولة في مركبة خصوصية؟","a":"مسموح، داخل المركبة أو في صندوق الحمولة أو على سطح المركبة.","b":"مسموح فقط على سطح المركبة.","answer":"1"},{"id":301,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل أين تعمل قوة الفرملة في المركبة","a":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الفرملة على العجلات الخلفية وأخرى على الأمامية .","b":"على جميع عجلات المركبة.","answer":"2"},{"id":300,"question":"ما الواجب عمله في حال ملاحظة انخفاض ضغط الزيت بشكلٍ مفاجئ؟","a":"إبقاء المحرك يعمل بدون حمل.","b":"إيقاف عمل المحرك فوراً ومعاينة الخلل.","answer":"2"},{"id":315,"question":"ضغط الهواء الصحيح والمسموح به في إطار هو:","a":"ضغط الهواء الصحيح في الإطار هو الذي حُدد من قبل وكيل الإطارات في البلاد.","b":"الضغط الذي حُدد من قبل منتج الإطار.","answer":"2"},{"id":311,"question":"هل هناك واجب بالسير بغيار واطئ مناسب في كل منحدر شديد؟","a":"كلا.","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":314,"question":"كيف يجب التصرف عندما يكون مدى الرؤية محدوداً بسبب حالة الطقس؟","a":"إضاءة مصابيح الوقوف والسفر في وسط الطريق.","b":"التمهل حسب ما تستوجبه الظروف والمحافظة على السير في الجهة اليمنى.","answer":"2"},{"id":316,"question":"هل عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق استعمالاً تاماً هو أحد أهداف السواقة الصحيحة ؟","a":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب خطراً على عابري الطريق الآخرين .","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":306,"question":"ماذا يحدث لمركبة لا يوجد بها نظام (ABS) عند استعمال الفرملة الفجائية في طريق رطبة؟","a":"المركبة تقف في المكان","b":"تتزحلق المركبة إلى حد إمكانية عدم السيطرة عليها","answer":"2"},{"id":312,"question":"أية خطة تستعمل للتأكد بأنك تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"خطة معامل الأمان ، أي الثانية والربع .","b":"خطة الثانيتين .","answer":"2"},{"id":309,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين وأمامك مركبة تشير بالغماز الأيسر وقت طويل :","a":"يجوز اجتيازها بحذر لأن سائق هذه المركبة قد نسي الغماز.","b":"ممنوع اجتيازها لعلّ سائقها ينعطف إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما اسم الجهاز المسؤول عن بداية تشغيل المحرك؟","a":"محرك بدء الحركة (السلف).","b":"المشحن او التوربو.","answer":"1"},{"id":313,"question":"لماذا يكون المطر الأول خطراً للسائقين ؟","a":"يشكل خطورة فقط بسبب الرياح التي تميل إلى حرف المركبة عن مسلكها .","b":"المطر الأول يسبب في أن يكون الشارع ملساً من جراء الغبار والأوساخ التي تراكمت عليه.","answer":"2"},{"id":317,"question":"أين تعمل قوة الدفع في المركبة ؟","a":"على جميع عجلات المركبة .","b":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات .","answer":"2"},{"id":319,"question":"ساعة ضغط الهواء في المركبة تشير إلى","a":"مقدار ضغط الهواء في خزانات الهواء","b":"جميع الإجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":320,"question":"ماذا يحدث عند دخول هواء في مواسير السولار؟","a":"يتوقف المحرك عن الدوران.","b":"يعمل المحرك بشكلٍ متقطع.","answer":"1"},{"id":318,"question":"هل يجوز تواجد أشخاص في مركبة أثناء جرها، ما عدا سائقها؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح للأشخاص الذين كانوا في المركبة عند إصابتها بالخلل البقاء في المركبة.","answer":"1"},{"id":326,"question":"عرّف \"الطريق\" حسب القانون:","a":"لا يوجد تعريف للطريق في القانون.","b":"كل سكة حديد أو شارع أو زقاق أو ميدان أو ممر أو جسر أو أي مكان مفتوح يحق للجمهور المرور فيه.","answer":"2"},{"id":308,"question":"كيف يمكن تقليل مشكلة بهر النظر من المركبة القادمة من الجهة المقابلة؟","a":"بواسطة الامتناع عن النظر إلى الضوء الذي يبهر النظر وبواسطة التمهل والسير على يمين الطريق.","b":"بواسطة تشغيل ماسحات الزجاج (المساحات).","answer":"1"},{"id":310,"question":"كيف تسير في طريق خارج المدن ليلا وفي حالة وجود ضباب ؟","a":"تستعمل نور الطريق (الضوء العالي) لكي تكشف الطريق أمامك .","b":"تستعمل نور الالتقاء (الضوء الواطئ) وتسير بسرعة تلائم مدى الرؤية .","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}